大大與小妹抄襲?

咁岩見到FB有人讚好
覺得好強既視感 Idea似我覺得唔出奇 望兩望點解連個構圖都有啲似馬子狗

馬子狗畫於2017年9月8日

大大與小妹畫於2017年12月22日

申利:鐘意睇馬子狗所以睇唔過眼

不嬲都話佢抄野架啦
on9先睇

平時無點睇 都係見啲人Share咁岩睇到 咁抄法有啲離譜

好想睇佢收皮

WFC?

成日覺得小妹係on9
有幅圖講佢條仔橫風橫雨買外賣俾佢
又講到冇左大大咩都唔識咁

佢啲畫風 不了

認起之前台灣"仁"抄襲風波

呢啲誇大成份個個插畫家都有 如果呢個係現實我會覺得大大好慘

香港版人二

之前有好多比較圖
都係話佢抄啲台灣南韓果啲講拍拖既漫畫

好耐之前已經有人話過佢抄
但啲人一見到小妹真人圖就即刻轉移晒視線

其實我個人不嬲都支持本地創作 畢竟係香港要堅持唔容易
但係抄襲不了 我聽過人講佢抄啾啾妹

真人圖??

呢個post有相

都係普通一個女仔姐

講到個樣就覺得條女係港女

雞

小妹多圖唔該

大大小妹不嬲都係左抄右抄
佢成功係因為佢係少有既香港page
基本上台灣極多呢類page
佢要做既就只有不停抄唔同既台灣page內容

「拍拖黎黎去去都係咁架啦，差唔多有咩問題喎」

弱智架?

推到佢仆街先

：「吓 我都係睇吓笑吓 有同感就share 仲支持埋本土漫畫喎 抄呢啲嘢 全世界嘅情侶都差唔多㗎啦 咁啱佢畫咗先啫 你唔好咁敏感啦 做人應該寬容啲 唔係成世冇女㗎」
真人真事 各位話我點樣撚化佢好

Don't make stupid people famous

完全唔知佢乜水

佢出咗名係抄嘅好耐啦喎

推到佢仆街啦
成日係到分享埋呢D垃圾

有睇開路邊攤就知佢抄
人地路邊攤又係同類型題材
又係呢種畫風
都唔明點解會紅

附上之前有個post既圖片
大家一睇就明

google "大大與小妹抄襲"搵到紅登個post，以下節錄部份圖片

小妹同大大幾撚時收皮

香港插畫黎講 鍾意睇麻甩女子祖 啲野好生活化 又冇矯情野 最憎睇埋個啲成日畫情情塔塔野巴插畫 大佬呀 唔好全世界既情侶相處都要同一種模式架 根本就荼毒緊啲港女

又係呢啲垃圾圖
戇鳩先會 like

抄得好明顯喎大佬

根本由頭抄到落腳
無論idea, 對白，分鏡

無人上佢地facebook踩場

無得救架啦

借鏡

要夠多人 同每個post都追擊

推
最憎呢條女

好撚憎呢d人 侵犯版權抄撚到咁
同大陸閪一鳩樣

明知大家都係連燈仔都仲要發功

推到佢收皮

大大小妹係比弱智睇 唔好怪佢地

鳩畫都成班傻鳩like

抄襲已經賤
仲要抄到咁明顯

呢個都好煩 啲內容好撚on9
感覺同班絲打話自己識擰開水樽就好man一樣 強調女仔麻甩就好正 事實上佢畫果啲所謂麻甩十條女九條都係咁
搞到班港女以為自己好撚真性情

呢D咁既垃圾漫畫畫黎畫去都係個D無鳩聊聊既野嫁啦
屌拿星 你會唔會話人地係PAPER講COMMON SENSE既野係抄襲呀
咪撚睇呢D垃圾野 睇下書好撚過啦

其實呢d人只係將生活遇到既事畫出黎
好難話人抄啵
唔比人地咁岩遇到呢件事而畫番出黎咩
你敢話你冇遇過 ？
利申 好憎成日比呢類野洗版
小妹畫d野真係畫到d女好似廢人咁
睇撚壞哂港女
男人就有排受了

你有睇過下漫畫之類就明
同一件事
都可以有幾個角度同分鏡
小妹呢個濕鳩係抄足人地分鏡
件事唔一定係抄
但分鏡既表達手法一定係抄
正如漫畫中有幾套講足球
會唔會全部場景、分鏡一樣先？

每個人拍拖都會遇到呢啲嘢
真係好難話人抄嘅
利申 唔睇呢啲嘢

抄就緊啦
不過呢啲on9圖
都唔知有咩好睇
攞共嗚？定自慰？

佢收皮嘅機會係零
所有都係由自己做起 唔睇呢啲腦殘野

block左垃圾小妹十世
速速收皮唔該

依家嘢就同啲content farm一樣
係就係一樣
但係佢噉做咪搶走咗原有嘅views囉, 繼而原創者就冇晒佢哋應有嘅回報
如果個個都只係希望寄生喺啲原創者以蠶食人哋嘅回報, 邊個重會做原創者?

如果小妹係抄外國嘅就重衰
唔出名由自可
一出名就肯撚定整臭香港個朵
人哋一睇就知條友係靠抄出名, 影響嘅係成個香港嘅網絡創作
睇吓支那成日抄韓狗嘅節目就明

完全唔覺抄

D人唔明咩係 '創作'，大佬你睇緊個d係抄作咋

唔撚想知

成個ig都好撚噁心 我問個男仔frd點解要follow 佢話因為自己有拍拖睇完幾有共鳴喎 屌你男人老狗都睇呢啲嘢

究竟換過幾多個大大 好想知

依家咪話佢唔係抄Idea 抄人構圖

我自己第一眼望到已經諗起人地畫既圖
連大大喊個樣同企既位置 小妹個表情 根本就一樣
真係有無咁岩呀

終於有巴打明我講緊咩

自己邊諗到咁多

香港不嬲抄襲天堂盜版勝地黎架啦

Mr. ，神魔之塔 ，年宵市場...

依啲真係濕濕碎

男人真係多得佢唔少 十萬個激嬲女友理由又多一個

黎黎去去都係呢d題材架啦 邊有話抄唔抄

唔只大大小妹 仲有啲冇咁出名嘅插畫page都係左抄右抄 題材又個個差唔多

Mr.都要有自己創作過 小妹有邊張分鏡唔係抄要足

識佢地真人

睇咁多依啲咁嘅page 做乜鳩

邊忽似？

諗起之前有個女同事搬一搬檯
平時又識用電鑽就畀一班八婆笑係女漢子

做插畫家最撚忌就係成日改畫法改風格，
依隻大大同小妹一年個樣轉左幾撚多次

咁都得

邊撚到有咩忌唔忌，最弊係佢轉幾次都咁多人睇。
計我話做插畫家最緊要係炒鳩人

吓 咁都唔叫抄
抄到分鏡都一樣wo

fans 最on9

佢地幾時收皮

留名等睇佢地收皮

不嬲都抄開好耐 所以從來都無follow
不過啲人見到小妹真圖就狗衝架啦on99

如果連細節都一樣就叫做搬字過紙啦

麻甩女子組都好造作囉
又係引港女tag人話自己唔係港女sell共嗚

畫功零分。

more

抄登都係抄啦 唔見你班抄登仔講

有無連登仔去收佢皮 次次見到身邊一大堆港女share 就覺得煩

鐘意睇廢物女友多d 好笑好多

我仲記得書展好多小妹妹聯群結隊衝去買小妹簽名本
仲早賣晒過林詠琛痴線

嘩！抄都可以搵到食！
咁多位連登仔快啲抄下啦，好想睇大家都可以搵到食！

成撚日屌人乜乜柒柒，李嘉誠夠貪得無厭地產霸權啦，世界就係咁運作。成撚日企係道德高地屌，實際問心係咪唔抵得人做衰野黎搵食，仲搵得多過你？

其實呢d情景10對有8對情侶都試過啦，相似有乜大不了

睇得出有啲係抄，有啲係秒經相似題材。

究竟啲人明唔明
無錯 情侶日常嘅事 畫畫嘅idea撞係好正常
但依家係話緊佢細節同分鏡同人差唔多一樣 呢樣先show到佢抄
有人話細節位都有唔同 唔同嘅咪小妹啲公仔柒好多囉

呢啲畫都咁多人like
其實有無諗過真正畫家嘅感受